你唔覺得譚仔係文化侵略咩？

譚仔咪又係車仔麵
車仔麵仲有得揀麵底
香港燒味飯廿幾蚊 包野飲
譚仔三十二蚊 得味精湯幾粒丸
我就寧願車仔麵 仲有多啲餸揀

香港人一邊講話要捍衛本土文化 本土價值
但係又食埋啲垃圾內地米線。
一邊屌鳩班蝗講野有口音，
又一邊吹捧譚仔啊姐啲口音，
連馬明都走去拍廣告，on9

你地班撚屌再食埋啲劣食，連蝗都不如
劣食仲要文化侵略，完全覺得無問題
仲要不斷吹奏 香港真的淪陷

咪就係，我從來唔係香港食任何壽司/拉麵，要食都係食香港人整既！一入門口聽到21314我即刻掉頭走

弱智先食譚仔

譚仔其實係香港特式嘅野黎
你見個d口味係好香港

內地係共產中文!!!!!!!!!!!!!!係大陸啊!!!!!!!!!!!!!!

中國就中國啦

大陸咪又係有政治統戰立場

大你老母陸, 當九龍新界係咩?

對唔住，下次會改改佢

港豬愛食垃圾。

咪係
仲要米線之前做過檢測話有致癌物
On9至食

其實譚仔正宗香港野

香港仔南記

商業黎講佢係成功
不過不了

岩呀 所以 本咩土呀 香港人不嬲係無根草

講本土正戇鳩

狗也不吃

三哥好食喎
Ching

仲要日本公司喎

仲有u記wo

關你撚事咩
係唔係都話文化入侵，你自己睇下香港d 車仔麵好唔好食先啦，大多數都係伏，點解我唔去連鎖餐廳食，起碼expect 次次一樣味，都好過車仔麵次次唔同味先啦

喺到吹奏啲口音先有問題

係 連登啲小朋友憤青係咁

有撚吹奏咩 恥笑呀姐講廣東話唔正又吹奏

譚仔咪又係車仔麵
你邊度見牛仔麵有呢啲野食

香港人食南記

唔覺侵略 ，畀大陸喱食，冇人叫你跟
D印印賓賓都要食撈麵先開心la

利申黎左香港過百年

十年前譚仔19蚊碗

新移民唔做野咬老綜就話啫，譚仔阿姐都反？人地自食其力，又肯學廣東話融入社會，仲想點？好過班連登廢青，淨係識問屋企人攞錢啦

平貴唔關事
日本人會唔會食米線

人瑞

有次去三哥食 個阿姐唔識講廣東話
但我諗佢都聽得明 我照用廣東話落單
我個fd就用普通話落單
之後我好認真咁同佢講 洗乜同佢講普通話
係自己既地方食野都要用人地既語言就人？
佢就答話冇所謂啦唔好搞咁多野啦

終於明白香港人點解咁廢
明明係自己地方都要就撚晒人
學下人法國佬啦 識唔代表要講既
尤其是我係客你係員工
咁樣就法 鼓勵外地人唔使學廣東話就黎移民打工
反正有你地傻仔就佢

食譚仔=中國人

覺，陪人食過一次咁大把
狗都唔屌
所以唔係好明點解兩登成日吹奏

啱，香港人就係懶係好客
屈就自己
係香港就講廣東話啦
要講蝗語死返大6

燒味飯廿幾蚊加野飲

舊香港人：車仔面
新香港人：譚仔三哥米線

我第一次聽譚仔係07年係舊登聽人講
果陣仲係深水埗鋪頭仔一間

點解笑佢地個口音就係吹奏？

燒味廿幾蚊.....你住邊啊

鼓勵外地人唔使學廣東話就黎移民打工

呢個真係重點來

口音都唔屌 仲要學佢地講野先on9

又貴又難食，自己人搵自己人笨

侵略
你唔去食人地點影響你

乜撚野內地啊屌你老母

為反而反 有撚譚仔呀姐講普通話咩

乜撚野都文化侵略 on99咁

有d 車仔麵依家仲貴撚過譚仔呢

五毛dewi

香港市,九龍市,新界市,之後先到區

食個米線都係文化侵略
咁日本野呢西餐呢？

好似得連登仔日日拎住本土黎打飛機
講本土老麥都無得你食

時事台d痴線佬真係好on9
乜鳩都屌
矯枉過正
俾呢班人執政恐怖過共產黨

咪臭係 次次等勁耐 希望少啲人食 唔使排咁耐

我返工果度車仔麵加四餸連杯豆漿盛惠$50

唔覺得好食 我諗純粹平

譚仔其實一d雲南特色都無

佢根本唔算係雲南米線
已經加入左唔少粵式野

除左d口音阿姐

車仔面做到濫曬哂啦 貴到仆街
譚仔三十蚊 就食到一餐

覺唔覺得食日本菜一入門口就大叫21314係文化侵略？

姐係咁 香港有咩文化真係本土

咖喱魚蛋D 咖哩係印度文化
魚蛋都係潮州福州果邊傳入黎

啱聽

食咗咁耐依家先覺會唔會太遲🤦🏻‍♂️

譚仔係由幾時開始咁紅

根本完完全全就係大陸嘢黎
97件前嘅香港
幾乎無見過街度有「米線」呢樣嘢賣
個個都係食雲吞麵公仔麵車仔麵

香港畀大陸殖民到而家d細路根本唔知「米線」完完全全唔係本土食物

不吃就係狗

成班支那仔入晒黎

譚仔同譚仔三哥真係難食到不知所謂

食個米線都變港豬

係

傻閪先會吹奏痰狗阿姐口音

譚好難食 三哥都叫好少少

叮噹夠係啦

早兩年個配音員死左都要叫春就知幾成功

M記、KFC、Pizza Hut、吉野家都係文化入侵，就連Hollywood電影都係文化入侵，就算英文都係文化入侵

不過馬明廣告係幾高質

旺角有, 你真係唔好咁大聲
利申食過

文化侵略
LMAO
樓主好高明

越紅越反模式啟動！

食開嗱喳麵

有d地方係有好正既車仔面起譚仔隔離

咁就會揀返車仔面

不過而家邊度有車仔面舖

真係雲南食法
點會變到快餐式

係 所以全香港得返樓豬一個香港人

只係掛住雲南嘅名做港式快餐點咋
你係要講快餐文化，m記個啲先係始祖

香港人就嚟咩都唔食得咩都唔講得，
食碗麵都有得批判，同大陸統戰統一思想有咩分別，連登仔把口憎共產黨，做嘅嘢同共產黨冇分別

食唔食都係會畀人屌港豬

支那就支那啦
屌你老母大中華傻狗

第一日上連登咩
香港文化就係雜種文化
乜嘢人都有，咩叫本土早就式微哂啦，依家先拎返出黎講

連登仔用把口 老毛真係用人命

好唔好食另計
但大陸好似冇呢味 我見唔少大陸人特登去食

乜撚都文化侵略

如果要同樓豬咁既人一齊做香港人
我叫自己做地球人算

車仔麵以前係窮人先食 主打平+飽肚
而家冇30蚊都走唔甩 要平食m記唔好?

因為加咗雲南兩個字就以為佢係大陸嘢

唔通銀龍個啲咩夏威夷汁、巴西汁又真係外國嘢咩

車仔面好多伏，試過d野未淥熟
試過d湯有洗潔精味

仲有，車仔面有樣野好乞我憎，例如叫個米粉，佢會撈埋d河粉落去，試過食一碗有一半都係河粉黎

份量少 衛生又差

agger

其實文化侵略黎講
唔係你侵犯我就我侵犯你架啦
睇下邊一樣野做得好啲多人by架啫

每次見到呢類post我都會諗
做咩要抱住本土甚至排外嘅諗法去譴責消費者嘅選擇？
講真揀得入去食譚仔實有佢嘅原因
呢啲post次次都係講
「你係支持本土就唔應該食」呢啲說話
講到2047都唔會有改變架喎

如果你想車仔麵吸引力多過譚仔
你可以選擇去改良或者推廣車仔麵
我認為比起不停鬧人食譚仔劣食
再食就香港淪陷支那入侵好好多

「車仔麵香港指南」嘅吸引力同影響力都多過呢個post啦吓話

樓主記得唔好食M記

咪又係上網得個講字 出到去成班friend話食譚仔
你唔通突個頭出嚟話：「唔食得，譚仔係文化侵略！」

大地魚蝦籽湯底
鴨蛋擀麵呢d先係飲食文化
你老味一味辣膠米線人食㗎咩

樓主應該一出世到而家都淨係食茶記 真本土

譚仔 QC 做得好

幾廿歲人, 一次都無食過

有都唔出奇 港島區我都食過＄30以下 但全港平均到30 $40

同埋班講野有口音嘅阿姐肯講廣東話唔好咩
人地講唔正都講啦
同埋大台個埋「華姐」件件都坦仔因啦
咪一樣比連登仔吹奏

譚仔十幾年前已經係大角咀開啦 個陣仲未發大黎做 請新移民多就以為大陸野

要特登去搵已經少人會揀

食個飯都咁撚多嗲，你做人辛唔辛苦
咁把炮你唔好食壽司、pizza、m記呀，文化侵略呀

從來都唔食譚仔呢d劣食

我住旺角,好多都35或以上(加湯要5/6蚊),我都想知2x果D係邊 一定係少數啦

不嬲唔撚食

吹奏陳法拉仲講本土

咁你要屌下kisabbb先啦，如果唔係佢拍咗個條片，應該無咁多人會吹奏嘅

你條命都凍過水

問題就係而家啲人成日打住本地特色嘅旗號

因為車仔麵夠本土 多人追捧

本身明明係平價嘢 而家夠膽死賣5,60蚊碗

餸又少 麵又少 食得又唔飽

喺同樣環境 唔同價錢下 好難怪人食譚仔

屌你老母30將蚊得碗幾粒丸嘅米線！！究竟真係咁好食定係香港人特別犯賤？？俾人劏都仲要大大聲話俾人知劏得好舒服！！！

屌你老母30幾蚊得碗幾粒丸嘅米線！！究竟真係咁好食定係香港人特別犯賤？？俾人劏都仲要大大聲話俾人知劏得好舒服！！！
編輯

講起譚仔，屌你老味墨演生小都算喇
上次去杏花村三哥食，夠撚膽死個啊姐直頭普通話
屌你老母真係

從來唔食 唔覺得有咩咁特別

車仔麵變咗三四十蚊碗冇食好耐
米線就不嬲冇食開

屌你老母 車仔麵次9次都係伏 “簡”水味又重
係咪打住 本土野 個名 就狗屎都要食啊
用下腦啦

收皮啦
係我地恥笑人口音 入地反而識自嘲
點知你個撚樣低能變撚左吹奏

狗姑娘呀鄉鄉啦李亞男個堆
唔睇樣淨聽聲咪又係坦仔阿姐
但拋對波出黎
咪又做女神

香港人= 狗
譚仔= 屎

狗改不了吃屎

笑撚左
香港咁多壽司舗
香港人又鍾意食
咁日本咪文入侵緊香港

記得好耐之前問過個朋友點解d西裝著起身咁型，唐裝著到紙紮公仔咁。佢答因爲唐裝咁多年無發展過。
其實同個個topic都幾似....譚仔又平又大碗又出得多味。將雲南米線adapt到宜家年青人食ge新式野.睇番雲吞麵果d一係就池記咁鬼咁貴食唔飽，一係就upup dup dup 純味精水，睇落v worn out,好似hea 做到老闆退休就唔做。講真香港人要捍衛本土文化就要develop多d自己野。（ 好似宜家d新式冰室咁幾好）

日本=快點強姦我

樓主同正評佢果一千人都駁唔到

無人叫你叫丸，我之前長期叫雞肉牛肉，不知幾飽
btw雞肉幾時先轉返以前果隻

不願面對

捍你老未咩 打黎上幾隻字就話自已捍衛
講撚完自已有冇笑啊

池記我反而間唔中去食，貴但真係好食，又有靚糖水，環境又舒服

先唔講係咪文化侵略
我唔明點解啲人可以食上癮
完全唔覺得有咩特別

反馬國明

連登仔都話恥笑 成堆港女走去學又打晒caption扮潮唔叫吹奏？

極度懷疑連登有一班五毛愚弄緊自稱本土入世未深嘅連登仔，有乜可能咁on9嘅嘢都講得出。
譚仔係來自雲南又點？只要一個地方對自己嘅文化有自信，學習人哋嘅好，改造成自己嘅特色，咁樣先至係活生生嘅文化。日本人將蘭州拉麵改成日本拉麵、將印度咖喱改成日式咖喱，佢哋又會唔會話印度中國文化入侵日本？

所以譚仔同南記之間
我永遠企喺香港仔南記嗰邊

譚仔阿姐講唔鹹唔淡嘅廣東話有咩問題？最重要係俾啲新移民認清要學廣東話呢個現實。就算講得唔正，香港人都唔會笑佢哋，反而願意接納佢哋成為香港文化呢個大熔爐，咁樣先令到佢哋有歸屬感。乜撚野係政治都唔識，成個怨婦咁樣屌黎屌去，你哋為自己個政治光譜有建樹咩？

唔明你吹奏定義係乜
暫時見親人講都係笑啲呀姐有口音
你笑人泰文都會話人地彩色係瀨屎個啲啦
又咩漏奶乜撚關係啦 咁又吹奏咩on99
唔好咁玻璃心啦

文化自信